\begin{song}[remember-chords]{title={Siva pot}, band={Aleksander Mežek}}

\begin{kitica}
G             D   \\
Siva pot, vodi me, \\
          e             C \\
kamor hoče srce, \\
        G                     D  \\
na Gorenjsko, kjer gore so, \\
        C             G   \\
vodi me, siva pot.
\end{kitica}

\begin{kitica}
G       e        \\
Skoraj raj si, ti Gorenjska, \\
D             C              G \\
sive gore in zelene reke. \\
                    e         \\
Tu življenje, skriva svoj zaklad, \\
 D                D7 \\
stara si kot sonce, \\
 C                      G   \\
mlajša kot pomlad.
\end{kitica}

\begin{kitica}
Siva pot...
\end{kitica}

\begin{kitica}
Le spomini, se živijo, \\
zemlja stara, trdna neizprosna. \\
Rdeča roža, v tvojih je laseh, \\
nežna mesečina, solza v očeh.
\end{kitica}

\begin{kitica}
Siva pot...
\end{kitica}

\begin{kitica}
e              D                G            \\
Ko vstaja jutro slišim klice iz daljave, \\
C             G                    D \\
Radio spominja me na dom, tam nekje. \\
e             F             C                    G \\
In ko se vozim po betonskih magistralah, \\
            D                 D7   \\
mislim nate le, nate le.
\end{kitica}

\begin{kitica}
Siva pot... \\
Sladka kot med \\
Mi2
\end{kitica}

\begin{kitica}
E             G#m           C#m \\
Dobro vem, da od spominov  bolj  otožno se živi, \\
A                           H \\
    Da  obrabljene  vse  rime  so  na maj, \\
           G#m           G#            C#m \\
    A me vleče,  kakor druge,  ki so  bivali kdaj tam, \\
           A                           H     \\
    Da  odtavam spet tja v tisti mali kraj.
\end{kitica}

\begin{kitica}
Pod goro, pod grad, v pekarno, z vonjem kruha zjutraj ob treh, \\
Vse do kina, kamor treba je čez most, \\
V gorco, pred oltar, v mali nočni bar, \\
Na topli jug, na sonce in mladost.
\end{kitica}

\begin{kitica}
A \\
  Bla je sladka kot med, \\
           H \\
  Bla je  nežna kot cvet, \\
           E          G#     C#m      \\
  Bla je  boljša od drugih deset, \\
    G#  E  A \\
   Jaz pa hotu sm v svet, \\
           H \\
  Svojo  zvezdo ujet, \\
           E       G#     A \\
  In  jo  pusto počasi venet.
\end{kitica}

\begin{kitica}
Kakor takrat slišim zvoke, vidim barve, tipam stvari, \\
Param sneg, sušim obraz pod mavrico, \\
In še čutim njen korak, ko odhajal sem na vlak, \\
Sramežljiv poljub na lica za slovo. \\
  \\
  Bla je sladka kot med ...
\end{kitica}

\begin{kitica}
Dobro vem, da pri spominih se človeku v glavnem zdi, \\
Da za nazaj izgleda vedno vse bolj lepo, \\
A tupatam, priznam, prisežem, ni me sram, \\
Zalotim se, da mislim le na njo.
\end{kitica}

\begin{kitica}
Bla je sladka kot med ...
\end{kitica}

\begin{kitica}
F#m    G#m    C#m    G#    C#m    G# \\
           F#m    G#m    C#m    C     H
\end{kitica}

\begin{kitica}
Bla je sladka kot med ...
\end{kitica}

\begin{kitica}
F#m       H       E \\
... In jo pusto v Rogatci venet \\
Slovenskega naroda sin \\
Tomaž Domicelj
\end{kitica}

\begin{kitica}
(E) A \\
Na planini je živel, \\
             E7  \\
rad je stare pesmi pel, \\
           D  \\
se življenja veselil, \\
             A              E \\
mnogo vinca je popil.
\end{kitica}

\begin{kitica}
Ko je prvič šel v svet, \\
si pripel rdeč je cvet, \\
ki ga z žuljavo roko, \\
mati dala je v slovo.
\end{kitica}

\begin{kitica}
Oče zgubljal ni besed, \\
bil je vajen tujce klet, \\
fantu dal je v spomin,   E   AE \\
zeleneči rožmarin in dejal. \\
E7          fis               cis \\
Koder hodil boš z njim,       \\
  D          A                  \\
vedi da si,                   \\
                        E7        AE  \\
le slovenskega naroda sin.
\end{kitica}

\begin{kitica}
Sam utiral si je pot, \\
videl mnogo je zarot, \\
težko se premagoval, \\
ker ubijati ni znal.
\end{kitica}

\begin{kitica}
Večkrat jokal je naglas, \\
čakal je vrnitve čas, \\
nič več ni le zmagoval  \\
in zato si je lagal, iz dneva v dan.
\end{kitica}

\begin{kitica}
E7      D         E \\
Ni mi mar bolečin, \\
D             A \\
z njimi živim, \\
                           E         A \\
kot slovenskega naroda sin. \\
           D    E        D E      A     \\
kot slovenskega naroda sin
\end{kitica}

\end{song}
